Câu 1:Thành phần nào sau đây KHÔNG phải là một thành phần giao diện người dùng (UI) trong Android?
A. TextView
B. Button
C. Service
D. ImageView
Đáp án: C

Câu 2:Layout nào thường được sử dụng để sắp xếp các thành phần UI theo chiều dọc hoặc chiều ngang?
A. RelativeLayout
B. LinearLayout
C. FrameLayout
D. ConstraintLayout
Đáp án: B

Câu 3:Intent trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị thông báo cho người dùng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Khởi chạy Activity.
D. Xử lý sự kiện chạm.
Đáp án: C

Câu 4:Vòng đời của một Activity bắt đầu bằng phương thức nào?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
Đáp án: C

Câu 5:Để xử lý sự kiện click chuột cho một Button, bạn cần sử dụng phương thức nào?
A. onClick()
B. onTouch()
C. onLongClick()
D. onFocusChange()
Đáp án: A

Câu 6:Kiểu dữ liệu nào sau đây được sử dụng để lưu trữ giá trị đúng hoặc sai?
A. int
B. float
C. String
D. boolean
Đáp án: D

Câu 7:SharedPreferences trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Lưu trữ dữ liệu có cấu trúc.
B. Truy cập cơ sở dữ liệu SQLite.
C. Lưu trữ dữ liệu dạng key-value.
D. Gửi dữ liệu qua mạng.
Đáp án: C

Câu 8:Toast trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị một hộp thoại.
B. Hiển thị một thông báo ngắn gọn cho người dùng.
C. Phát nhạc.
D. Chụp ảnh màn hình.
Đáp án: B

Câu 9:Để tạo một ứng dụng Android, bạn cần sử dụng ngôn ngữ lập trình nào?(Chọn 2 đáp án)
A. C++
B. Python
C. Java
D. Kotlin
Đáp án: C, D

Câu 10:Adapter trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Kết nối dữ liệu với ListView hoặc RecyclerView.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Xử lý sự kiện cảm ứng.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A
Câu 11:Fragment trong Android là gì?
A. Một Activity con.
B. Một thành phần UI có thể tái sử dụng.
C. Một dịch vụ chạy nền.
D. Một kiểu dữ liệu.
Đáp án: B

Câu 12:RecyclerView là gì?
A. Một thành phần UI để hiển thị danh sách.
B. Một layout để sắp xếp các thành phần UI.
C. Một lớp để xử lý sự kiện.
D. Một kiểu dữ liệu.
Đáp án: A

Câu 13:Manifest file trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Khai báo các thành phần của ứng dụng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Xử lý sự kiện.
D. Tạo giao diện người dùng.
Đáp án: A

Câu 14:Gradle là gì?
A. Một công cụ để quản lý dependencies.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một IDE để phát triển ứng dụng Android.
D. Một framework.
Đáp án: A

Câu 15:AsyncTask được sử dụng để làm gì?
A. Xử lý các tác vụ chạy nền.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Vẽ đồ họa.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu 16:ContentProvider được sử dụng để làm gì?
A. Chia sẻ dữ liệu giữa các ứng dụng.
B. Tạo giao diện người dùng.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu 17:SQLite là gì?
A. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một framework.
D. Một IDE.
Đáp án: A

Câu 18:BroadcastReceiver được sử dụng để làm gì?
A. Nhận các thông báo từ hệ thống.
B. Gửi dữ liệu qua mạng.
C. Tạo giao diện người dùng.
D. Xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu 19:Service là gì?
A. Một thành phần ứng dụng chạy nền.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu 20:Thread là gì?
A. Một luồng xử lý.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu 21:Activity Lifecycle là gì?
A. Quá trình tạo, khởi động, tạm dừng và hủy một Activity.
B. Vòng đời của một ứng dụng Android.
C. Quá trình tải dữ liệu từ mạng.
D. Quá trình lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu 22:LayoutInflater được sử dụng để làm gì?
A. Tạo các đối tượng View từ file XML.
B. Sắp xếp các thành phần UI.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
Đáp án: A

Câu 23:Drawable là gì?
A. Một tài nguyên đồ họa.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu 24:dp là gì?
A. Đơn vị đo lường độc lập với mật độ điểm ảnh.
B. Đơn vị đo lường phụ thuộc vào mật độ điểm ảnh.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
Đáp án: A

Câu 25:Để định nghĩa một màu sắc trong Android, bạn sử dụng kiểu dữ liệu nào?(Chọn 2 đáp án)
A. Integer
B. String
C. Color
D. Hexadecimal
Đáp án: C, D

Câu 26:Những thành phần nào sau đây là thành phần quan trọng trong Android Studio? (Chọn 2 đáp án)
A. Emulator
B. Gradle
C. Android Device Manager
D. Code Editor
Đáp án: B, D

Câu 27:Các trạng thái khác nhau của một Activity trong Android là gì? (Chọn 3 đáp án)
A. Active
B. Running
C. Paused
D. Destroyed
Đáp án: A, C, D

Câu 28:BroadcastReceiver có thể được sử dụng để nhận thông báo từ đâu? (Chọn 2 đáp án)
A. Hệ thống Android
B. Một ứng dụng khác
C. Một Activity
D. Một Service
Đáp án: A, B

Câu 29:Điều gì sẽ xảy ra khi bạn sử dụng android:screenOrientation="landscape" trong một Activity?
A. Activity sẽ luôn hiển thị ở chế độ ngang.
B. Activity sẽ luôn hiển thị ở chế độ dọc.
C. Activity sẽ tự động xoay theo hướng của thiết bị.
D. Activity sẽ không thể thay đổi chế độ xoay.
Đáp án: A

Câu 30:Làm thế nào để bạn xử lý dữ liệu JSON trong Android?
A. Sử dụng thư viện Retrofit
B. Sử dụng thư viện Gson
C. Sử dụng thư viện Picasso
D. Sử dụng thư viện Room
Đáp án: B

Câu 31:Phương thức nào được gọi khi một Activity được khởi tạo trong vòng đời của ứng dụng Android?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
Đáp án: C

Câu 32:Những thuộc tính nào sau đây là thuộc tính của View trong Android? (Chọn 2 đáp án)
A. android:layout_width
B. android:background
C. android:padding
D. android:textSize
Đáp án: A, B

Câu 33:Khi nào bạn sử dụng android:layout_height="wrap_content" trong XML của Android?
A. Khi bạn muốn chiều cao của View tự động điều chỉnh theo nội dung bên trong.
B. Khi bạn muốn chiều cao của View cố định.
C. Khi bạn muốn chiều cao của View bằng với chiều cao của thiết bị.
D. Khi bạn muốn chiều cao của View tự động mở rộng.
Đáp án: A

Câu 34:Giới hạn của Android khi sử dụng ContentProvider là gì?
A. Không thể chia sẻ dữ liệu giữa các ứng dụng.
B. Chỉ có thể chia sẻ dữ liệu giữa các Activity.
C. Không thể truy cập dữ liệu trong cơ sở dữ liệu SQLite.
D. Có thể chia sẻ dữ liệu giữa các ứng dụng khác nhau.
Đáp án: D

Câu 35:Những tính năng nào của Firebase có thể được sử dụng trong ứng dụng Android? (Chọn 2 đáp án)
A. Firebase Authentication
B. Firebase Cloud Messaging
C. Firebase Hosting
D. Firebase Storage
Đáp án: A, B

Câu 36:Dạng thức nào là chính để kết nối một ứng dụng Android với cơ sở dữ liệu từ xa?
A. ContentProvider
B. SQLite
C. Retrofit
D. Gson
Đáp án: C

Câu 37:Retrofit trong Android chủ yếu được sử dụng để làm gì?
A. Thực hiện các request HTTP.
B. Lưu trữ dữ liệu trong cơ sở dữ liệu.
C. Hiển thị hình ảnh.
D. Tạo giao diện người dùng.
Đáp án: A

Câu 38:Những thuộc tính nào của RecyclerView có thể được sử dụng để tùy chỉnh cách hiển thị item? (Chọn 2 đáp án)
A. LayoutManager
B. ItemAnimator
C. Adapter
D. ScrollListener
Đáp án: A, B

Câu 39:Cách tốt nhất để tối ưu hóa bộ nhớ khi xử lý ảnh trong Android là gì?
A. Sử dụng BitmapFactory để nén ảnh.
B. Dùng thư viện Picasso để tải ảnh.
C. Dùng thư viện Gson để nén ảnh.
D. Dùng thư viện Retrofit để tải ảnh.
Đáp án: B

Câu 40:ViewModel trong kiến trúc MVVM có nhiệm vụ gì?
A. Lưu trữ và quản lý dữ liệu cho UI.
B. Hiển thị giao diện người dùng.
C. Xử lý sự kiện người dùng.
D. Tương tác với cơ sở dữ liệu.
Đáp án: A

